顛覆歷史！美國獨立戰爭英雄可能是女子或雙性人

美國獨立戰爭時期著名的波蘭裔將軍普拉斯基（Casimir Pulaski）去世240年後，最新研究發現，這位大將軍很可能終身性別錯亂，因為「他」其實是「她」或者根本是同時擁有兩種性別的雙性人。

即將在周一（4/8）於史密森尼頻道（Smithsonian Channel）播出的紀錄片《美國不為人知的故事：大將軍其實是女性？》（America's Hidden Stories: The General WasFemale?）中，揭發出可能連普拉斯基本人都不知道的祕密。

紀錄片中提及最早發現普拉斯基性別祕密的一項研究可追溯至20年前，當時存有普拉斯基遺骨的紀念碑準備搬遷，讓兩位人類學者有機會重新看見普拉斯基的骨骸。當時任教亞利桑那州立大學的法醫人類學者莫布斯教授（Charles Merbs）說：「當伯恩斯博士把我找來時，她跟我說：『進來吧，但不要被嚇得叫出來』…我一走進去就知道她為何這麼說，因為這具人骨根本就是女性。」

莫布斯和伯恩斯（Karen Burns）兩人做了各項研究，認為保存在金屬盒內的人骨應該並非遭到調換或誤把他人當作普拉斯基。然因為當時的技術不足，難以透過普拉斯基的侄孫進行DNA驗證。

直至最近，有3位科學家透過最新的DNA技術，確定金屬盒裡的人骨屬於普拉斯基，且「他」並非男性，而是女性或是雙性人。莫布斯教授說，以當時社會來說，很多人根本不知何謂「雙性人」，而普拉斯基很可能一輩子都不知道自己是女人：「我認為他一直覺得自己是男人，只是有些地方出錯了。」

1745年出生的普拉斯基原是波蘭貴族，自年少時便對政治產生興趣。他曾因參與波蘭獨立運動而遭俄羅斯鎖定追捕。流亡法國巴黎期間，普拉斯基結識了美國獨立運動元老富蘭克林（Benjamin Franklin），此後更和美國國父喬治華盛頓並肩作戰，抵抗英國統治。

普拉斯基於1779年一場戰役受重傷後不久死亡，得年34歲。根據歷史記載，他終身未娶也無任何子女。

得啦知啦
聖女貞德係les
耶穌係黑人同有閪

女權撚又贏

重以為美國隊長係女人